Js6963 港大工程新生資訊暨討論區

本人唔屬於任何屬會，純粹分享一下，幫助新生們點樣係呢間大學生存，至於點樣生活就睇各位點做化啦
0.打完先記得其實6963有幾個major，係year1 暑假會揀major,每個major 有151個quota，分別係civil, mechanical, Electrical ，electronic, industrial同medical,如果太多人揀嘅話會根據你year1最佳八個courses嚟分。

1.收到6963offer後，如果你想讀嘅話，請係限期前去東亞交5000蚊jupas留位費。呢5000蚊係學費嚟，第一個sem你交學費會扣返呢5000蚊，大概交16000左右。
reject offer就唔使交入個更好嘅

2.faculty會係你交完錢後一陣（我都唔記得幾耐）send email（你jupas個登記email）講返幾時reg day。同埋會有你個uid同password,記得唔好手痕del左佢

3.reg day個日睇下email叫你拎乜，唔好執漏嘢。hku唔似其他u咁網上upload相就得，應該要証件相正本，快啲影定同影得靚仔啲，因為張相會跟你4年

4.reg day佢會有個流程要你跟，第一步係去陸佑堂做學生身份註冊，然後去main lib下面個lect登記工程學院學生身份，然後跟住helper參觀下haking wong building (工程學院嘅大樓)同去soc房買下soc品咁（可以唔買，著住港大工程件衫會抬唔起頭）最後就去興趣soc同hall touch,咁就完reg day

5.登記工程學院學生身份個陣，大soc會問下大家玩唔玩ocamp,大soc嘅camp好似幾多人同多嘢玩，識嘅人都會多啲，都幾suggest大家去報，不過聽講佢哋係睇樣揀fm入當然我都係道聽途說，因為我冇報就即刻閃左
係haking wong會有唔同細soc講解下各major係讀啲乜，可以係個陣報細o。咁你想讀咩major就玩邊個。civil就最多人報，其他唔太清楚，不過呢，組父母都唔一定係個個major嘅人做，mech嘅都可以做civil嘅組老母，所以我認為邊個都無乜所謂civil好似好多女報，可惜當年無報到。

6.reg day第二日係教你點reg科同介紹下大學要做乜。最好就去下啦

7.每個sem大概讀五科，每科6cred,啱啱好四年grad。year1嘅你哋要讀以下courses :
Math 1851 calculus
math1853 stat matrix
physics 1050
Caes 1000 大學英文
engg1111
engg120x x2（各major intro course）
cc三個（最好year1,2讀哂6個）

無讀m1,2就要讀科入門數，year2先讀返1851/3其中一個

介紹下：留意下1853 stat係sem2係唔俾用計數機，sem1就可以。而1851唔俾用

1201 civil intro吹水科嚟，幾正

physics係中學physics 加calculus, 考試好易但其餘就好撚難

caes有做嘢就輕鬆b range,唔會咁易俾人屈

各位新生有乜問題可以問下，可能有其他人幫你哋

有錯嘅都麻煩講出嚟，因為都成年前唔多記得咁清楚

無人入6963？

好詳細 THX

乞食科

黎緊想入 Civil

不如師兄講下 major 分數要求

有冇sem1 cc推薦？冇m1/2要讀入門數 同埋sem2讀1851先定1853好？

Gpa過2就得
因為已經冇人揀

6963 fm bb 留名

sem2 1853唔俾用cal,但因為咁啲數會易左無讀m1嘅話都係同其他人係同一條起跑線

ching ho ball

600個人咁少人上lihkg

幫推

second major material eng揮手
無論program定major都唔係正統親生仔

想知道讀mech出嚟有咩出路 想讀mech但係擔心讀完冇野撈 同埋想知道下sem1讀咩cc好？

mech先最萬能,大電CS其次,其他先真係市道唔好等乞死

畢業出嚟可以做咩？麻煩巴打講多少少俾我了解下

in 6963 we trust

屌你啦 cs 都無學咩人講 6963

基本上幾乎所有工程都有mech engg既component
例如大電做得既公司(eg兩電,MTR,機電處,航空公司)都有請mech人
又或者製造業工(生產,設計,CAD/CAM)
如果巴打肯學少少大細電CS野,仲可以玩自動化工程,機器人呢類
想轉醫學工程學返少少physiology野又係一條好漢

係喎唔記得左呢科

千祈唔好讀Industrial Eng

原來前景都唔錯，之前聽人講mech出嚟係香港冇野撈

咪FF咁多，入到兩電一鐵有限數，生產設計仲少人做
九成半都係做Building service相關嘅consultant/contractor/Sub con

若要生活好

毒撚留名

訓身medical

留名

Civil 王牌專業
Mech 進可攻 (二電一鐵政府) 退可守 (太古新世界 同世界級顧問公司 3A2M)
CS ibank 之選 起薪最高 mean 已經 24k

唔好倒我米
我預視到fm畢業時mech同CS(基建完到入面既野)應該最屈機,civil要收一陣皮

CE 僅次 CS 23k

Non ju fm留名

大公司請好多mech
又可以去外國玩F-1,人工高過大部分科
btw ME 2015grad出黎人工max去到$40,000

Mech
最麻煩就係要做training logbook

想問如果自己份人柒下柒下入到去會唔會好撚大鍋？
可以點改善？

唔係話regday當日有冇影學生相咩
fm唔識野
同埋yr1 reg科有冇啲注意地方 有冇啲唔推薦reg？

放心，你毒的話柒都無問題，反正無人識

數底唔好嘅朋友最好襯有時間惡補下
唔係你會好辛苦

無，faculty 有份資料幫你 plan 好要 reg 咩
最多要揀下 intro course & Common Core
Intro to mech 好 grade 又好玩，另外科 intro 就跟你想入既 major 揀

Intro to mech 正常都 A- 以上，爆 GPA 靠呢科

讀書之外仲會砌下飛機鬥勁

柒下柒下Source都拎唔到就仆街......最低限度都要玩O CAMP，識人好辦事

1853 兩個sem都唔畀用cal

文毒都入左6963

如果識入面既人咪唔洗去?

你識既佢,已經唔係當初既佢

各位fm交左錢未？未交嘅可以諗下下年會唔會讀個更好嘅課程架

今年個LQ高左好多？

冇疏士等仆街
點都要R到

仲有呀，無事咪撚去搵Engine Faculty 地上最廢office同埋最閪既officer，唔止閪你面，仲屌返你轉頭

而家邊科多人揀

yr3 留名
ocamp唔到都要去oday

渣ga
ust me max50k

應該係依家學定C++

閪到仆街,engg fac推我揾mech,mech推我揾engsci

想問開學日係幾時？咩係Oday？

九月1啩o day係o camp嘅閹割

不嬲都係，今次派major又send e-mail 嚇尻人話大家無揀到major

點解呢到咁少人⋯⋯我係咪入錯系

reg day 想買engineering t shirt 有冇人知幾錢？

幾十蚊，柒到仆街

Suggest 1853 sem1 take 舊年有cal機用

柒你又著

邊有著 -.-

我果陣好似51 53 2個sem都冇得用cal

作為港大最低賤學科，勸各位fm咪撚買soc tee咁柒著返學都俾人笑，你話言聽牙醫就話型啫

港工
大程

6963 Major 一定揀CS
24K 起薪勝過人
In HKU CS, we trust!

又多囡

engine JJ 最好住邊間hell???

Morrison

全男班

玩o camp 應該會俾咖喎，除非你已經唔係fm

玩撚嘢 遲早剃埋個頭做和尚

咁我就唔買啦

想問下有無必要or需要買Notebook？
見啲人開Notebook上堂好型又好似有需要。

買 Macbook，溫書 Assignment Lab Report 寫 Essay 都靠哂佢

負擔得起嘅點解唔買部
當然你話淨係上堂嘅話唔買都ok

邊個ocamp好玩

campus hall

唔玩Ocamp是咪識唔到朋友

我year1 sem2唔使用，用ipad就夠仲可以抄notes

iPad加keyboard夠, 最多買個mouse

我覺得ocamp係最開始識第一班大學fd嘅地方 講真你冇玩而其他人都有玩 咁到第一日上堂你咪做自閉仔 我就唔想啦
利申 fm

最憎人人云亦云咁
識到既大部分咪又係hi bye fd,用黎掩飾寂寞自己呃自己咩,你唔係自閉既話根本soc阿lecture阿你肯識一定識到,咩ocamp先識到人既根本係低劣既宣傳伎倆

我聽左你講嘅話 覺得ocamp可以唔去嘅 咪又係會比其他人講人云亦云
我就唔想一入學就冇得埋堆 自己一個坐埋一邊 寧願玩個camp識左第一班友先 之後soc lecture再識人
況且我就唔會報巨O嘅 淨係報返我個faculty嘅ocamp 情況冇你講得咁差

咁你要揀咪自己揀,人地fm出黎問你fm又好似經驗老到咁出黎答仲要加個"講真"真係世界級,講到好似冇玩就做自閉仔咁

Suggest civil O 識下D神人
攞source

點解咁靜

利申fm

有冇神人就未知，不過一定係最多女

多女即係一組兩個女咋邊有咁多女讀工程

真

一半組媽唔係engine 淨低一半嘅一半唔係讀civil
係咪真係多女自己諗

civil人表示, 見得最多女果次就係ocamp

non engg有冇得食組媽

6963 fm留名
啱啱上咗hku portal登記資料
ku咁多名校仔有錢仔有少少驚識唔到朋友都係做摺友算

讀普通學校⋯⋯

fm lm

有冇telegram group?

如果拎到24分入到6963可唔可以po下個分出黎

讀普通學校......

普通學校.......

日後巴

你係咪得左

24分應該要理科有5以上

巴打不如開個

你地係同我一樣定係暗示我死梗

25分幫你唔到

一齊死
仲要肥矮毒柒窮

普通學校

諗住攞埋ps4入hall做毒撚摺埋就算

無人脈，我間學校咁多年來無人入過HKU。

ps4?你以為你入中大定ust?
摺打機小心比人杯撚死你呀

光宗耀祖

仆街早知唔揀hku

係

真係鄧你唔抵
衰英文無4
明明你phys好過我有5

可能係好事嚟

我唔識呀

樓主你不如開個telegram group？

毒撚格劍grp

開啦樓主

不了本人毒撚

想讀1年 下年先住hall得唔得?

搞到唔想住Hall

開左啦

第一次開gp 應該唔會爆自己電話號碼掛？

nonononno,我bafs 5
不過最嬲都係因為佢寫明無weighting同bonus只係關interview事
不過我都係讀ust

港大電機鏗仔入黎留名

FM 留名

推一推上去

其實細o去黎做乜，yr1入到去又未分科，識人中o仲識得多

好似ENGINE個大O要抽籤,所以局住去細O

抽咩籤吖，咪又係睇樣

識多啲人無壞嘅 r多啲source嘛

輕輕一推

ENGG1205 搶 A 必選

咁ENGG1203呢

Engine 1203 係咪一星期番4個鐘？

利伸fm

好似chur科嚟

Chur 爆
不過想入 EEE 一定要食呢舊屎

不過考試係淺既

大家reg科有幾多部機就用哂佢嚟reg科，我用左兩部腦同電話嚟reg,結果得電話順利reg到

屌佢老母爛portal

今晚先 reg 都未遲啦

啱，有咁多日俾你reg

有冇mech/material人

[url] day嘅路程]

lm

FM留名

幾時有得開始reg科?

應該冇咁快，起碼o camp後

Mech 人

reg day先落雨上年幾好天架

engine仔 住咩hall好

Lsk scs夠hea

engine->冇女->gay->男hall->morrison/ricci/uhall

讀咩course

唔係呀 連續4年reg day落雨喇

其餘都係sem1 mech course 加一個phy free elective 1650
Sem2 先mech2407

垃圾civil連course都reg唔撚到

???
disapprove左?

通常邊個major最多人揀？

利申nonju狗仲等緊offer

有排reg

pish

fresh grad 2016出左未？

我都係 垃圾department

入到先問啦，揀樣架

錢都俾埋仲要揀樣？

其實我都唔清楚上年reg個陣見到有靚女係出面所以閃左

Yes 有機會同你講冇位
但其實大把位

岩岩發覺真係好現實 好多人入細o都係r source

點定義現實?
入細o為左溝女/識朋友/熟悉新環境又何嘗唔係利益最大化既表現,動機唔重要,開心又各取所需咪得囉

今年6963是咪難入左 睇黎25分照舊穩入

可能我覺得同中學有個反差係度，所以有感而發。
以前中學join活動，好多時都係開心為主，好少涉及到利益（當然可以話開心都算一種），同學之間唔會計較同盤算咁多。

每日一屌civil department

巴打reg左1113未
我轉左sem 2讀

sem2都disapprove, 屌佢老母

唔洗讀 structural lu

send左信問佢

巴打快d email個professor叫佢加位啦
Sem2邊有可能唔夠位

佢會同你講 "加左位啦 比D心機再reg過啦"
然後都係reg 唔到

利申 試過

佢以撚家仲有位但disapprove 我，屌佢老母臭系食屎狗

依加求佢比書你讀咁

垃圾hku civil屌爆你老母你approve 我祝你排名由第9跌到99

non-ju fmbb留名
想問ENGG1111同ENGG1112有咩分別？學過C lang唔識C++ 揀邊個好？
同埋依家仲有冇得做credit transfer? thank you

辣殺太空唔教c++

今年有1112咩？好似無左

現實係冇疏屎死9梗

所以我都認命入左細o

我想問yr1係咪得engine同cc可以reg?

可以讀下free elective 嘅，不過揀major就一定要有四科係eng fac嘅course

入civil睇女civil上年好似都有幾多女

有冇人讀過MEDE4500同4602
btw個個都讀civil,唔通個個都想讀civil咩

屌啱先睇到ocamp啲相，睇嚟我諗多左無女嘅屌

問左個faculty 既大佬 今年收左152個
Cut-off 3.0x

mech ocamp有冇女

冇

搵得我幾撚辛苦.......舊年10個都冇，有啲仲只係組媽 WTF....

玩得呢d應該預左冇
成班毒L圍埋手拖手玩game

唔好提.....好hehe

有人話2.8 B8 入左喎

Mech

2.8 should be cgpa la ching
有幾個fd best 8 2.9收皮了

唔係1.0都收咩，聽講收唔齊嘅

btw cgpa得2.6都入到civil

其實係因為engg1111同科1851都d撚左我best 8過3.1嘅

1201

推

year 2 civil lm

有冇人收到大o打黎既電話？

聽日去細o有冇咩注意?

唔好著校服,我真係有見過

食女

咁快就ocamp

唔係掛咁掛住自己間中學

八月中啦，跟住就到漫長嘅hall o

抽到唔想去

所以你都係現實果班

邊個o?

大o都抽唔到
Touch camp又無份
預備專心讀書

抽唔到大o same here

抽?

係抽架 你睇下上年大o啲相先啦

抽左個mean高過population mean既sample掛

係抽架

抽走啲樣衰毒撚嘛

我同你一樣,最後報左個細O頂住先,廢輸識唔到朋友

冇朋友我做你地朋友囉

因為我都冇朋友

我見ate 入面6963多數都係收英文4嘅人，收英文3嘅係咪要有extra experience同埋數 m2 phy都要有*？

攞4好似係hku嘅最低要求以前聽講